export const dataFahrrad = [
    { 
        front: 'Велосипед', 
        back: 'Das Fahrrad'
    },
    { 
        front: 'Колесо', 
        back: 'Das Rad'
    },
    { 
        front: 'Руль', 
        back: 'Der Lenker'
    },
    { 
        front: 'Тормоза/ Тормозить', 
        back: 'Die Bremsen/ Bremsen'
    },
    { 
        front: 'Аккумулятор', 
        back: 'Der Akku'
    },
    { 
        front: 'Зарядить аккумулятор', 
        back: 'Den Akku aufladen'
    },
    { 
        front: 'Аккумулятор разрядился', 
        back: 'Die Batterie ist leer'
    },
    { 
        front: 'Разряжаться', 
        back: 'Entladen/ hat entladen/ entlädt'
    },
    { 
        front: 'Поворачивать налево/ Поворачивать направо', 
        back: 'Links/ Rechts abbiegen'
    },
    { 
        front: 'Разгон/ Разгоняться', 
        back: 'Die Beschleunigen/ beschleunigen/ hat beschleunigt'
    },
    { 
        front: 'Пешеходная дорожка/ Тротуар', 
        back: 'Der Fußweg/ Der Gehsteig'
    },
    { 
        front: 'Проезжая часть', 
        back: 'Die Fahrbahn'
    },
    { 
        front: 'Седло', 
        back: 'Der Sitz'
    },
    { 
        front: 'Регулировать положение сиденья', 
        back: 'Den Sattel anpassen'
    },
    { 
        front: 'Регулировать положение руля', 
        back: 'Den Lenkerposition anpassen'
    },
    { 
        front: 'Велосипедная цепь', 
        back: 'Die Fahrradkette'
    },
    { 
        front: 'Смазать детали', 
        back: 'Die Teile mit Maschinenöl schmieren'
    },
    { 
        front: 'Отражатели', 
        back: 'Die Reflektoren oder Die Fahrradrücklicht'
    },
    { 
        front: 'Передний фонарь', 
        back: 'Der Vorderlicht'
    },
    { 
        front: 'Задний фонарь', 
        back: 'Das Rücklicht'
    },
    { 
        front: 'Багажник', 
        back: 'Der Gepäckträger'
    },
    { 
        front: 'Багажная сумка', 
        back: 'Die Gepäcktasche'
    },
    { 
        front: 'Накачать колесо', 
        back: 'Den Reifen aufpumpen'
    },
    { 
        front: 'Колесо спустило', 
        back: 'Der Reifen ist platt'
    },
    { 
        front: 'Уступать дорогу', 
        back: 'Die Vorfahrt beachten'
    },
    { 
        front: 'Главная дорога', 
        back: 'Die Hauptstraße'
    },
    { 
        front: 'Второстепенная дорога', 
        back: 'Die Nebenstraße'
    },
    { 
        front: 'Ехать по велодорожке', 
        back: 'Auf dem Radweg fahren'
    }, 
    { 
        front: 'Ехать по тротуару', 
        back: 'Auf dem Gehweg fahren'
    },
    { 
        front: 'Доехать до магазина', 
        back: 'Zum Geschäft fahren'
    },
    { 
        front: 'Ехать за покупками', 
        back: 'Zum Einkaufen fahren'
    },
    { 
        front: 'Велопрогулка', 
        back: 'Die Radtour'
    },
    { 
        front: 'Пристегнуть велосипед', 
        back: 'Das Fahrrad anschnallen/ abschließen'
    },
    { 
        front: 'Железнодорожный переезд', 
        back: 'Der Bahnübergang'
    },
    { 
        front: 'Замечать что-либо', 
        back: 'Etwas bemerken'
    },
];